\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Testes de Software~~~(FGAXXXX)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Conceitos básicos
 \\
Princípios, técnicas e ferramentas de testes de software
 \\
Desenvolvimento orientado a testes (TDD)
 \\
Utilização de dublês (mocks) para testes
 \\
Testes orientados a requisitos não funcionais
 \\
Uso de ferramentas para apoiar testes de software.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Conceitos básicos
 \\
1.1. Introdução
 \\
1.2. Validação, verificação e teste de software
 \\
1.4. Características e limitações
 \\
1.5. Automação de testes
 \\

 \\
2. Técnicas de testes
 \\
2.1. Teste caixa-branca ou estrutural
 \\
2.2. Teste caixa-preta ou funcional
 \\
2.3. Técnicas não-funcionais
 \\
2.3.1. Testes de desempenho e carga - profiling
 \\

 \\
3. Teste de unidade
 \\
3.1. Boas práticas
 \\
3.2. Suites de testes automatizados
 \\
3.3. Escrita de testes automatizados
 \\
3.4. Análise de cobertura de testes
 \\
3.5. Dublês (Mocks)
 \\

 \\
4. Desenvolvimento dirigido a testes
 \\

 \\
5. Uso testes em integração contínua
 \\
5.1. Testes automatizados em processo de integração contínua
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Myers, Glenford J., et al. The Art of Software Testing, John Wiley \& Sons, Incorporated, 2011. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=697721} . 
 \\
Homès, Bernard, and Bernard Homès. Fundamentals of Software Testing, John Wiley \& Sons, Incorporated, 2012. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=1120766} .
 \\
Farcic, Viktor, and Alex Garcia. Test-Driven Java Development, Second Edition : Invoke TDD Principles for End-To-end Application Development, 2nd Edition, Packt Publishing, Limited, 2018. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=5332126} .
 \\
BECK, Kent. TDD desenvolvimento guiado por testes, Bookman, 2010.
 \\
MOLINARI, Leonardo Inovação e Automação de Testes de Software. Ed. Érica, 2010
 \\
(eBrary) Myers, Glenford J. Sandler, Corey Badgett, Tom. The Art of Software Testing, John Wiley \& Sons , 2011.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Gundecha, Unmesh, and Satya Avasarala. Selenium WebDriver 3 Practical Guide : End-To-end Automation Testing for Web and Mobile Browsers with Selenium WebDriver, 2nd Edition, Packt Publishing, Limited, 2018. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=5485029} .
 \\
Rossel, Sander. Continuous Integration, Delivery, and Deployment, Packt Publishing, Limited, 2017. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=5117840} .
 \\
Sale, David. Testing Python : Applying Unit Testing, TDD, BDD and Acceptance Testing, John Wiley \& Sons, Incorporated, 2014. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=1729555} .
 \\
Acharya, Sujoy. Mockito Essentials, Packt Publishing, Limited, 2014. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=1825957} .
 \\
Mili, Ali, and Fairouz Tchier. Software Testing : Concepts and Operations, John Wiley \& Sons, Incorporated, 2015. ProQuest Ebook Central, \url{https://ebookcentral.proquest.com/lib/univbrasilia-ebooks/detail.action?docID=4040909} .
 \\
Gerard Meszaros. xUnit Test Patterns: Refactoring Test Code. Addison-Wesley, 2007.
 \\
SINGH, Yogesh. Software Testing. Cambridge - USA, 2011.
 \\
(eBrary) Burns, David. Selenium 2 Testing Tools : Beginner's Guide. Olton, GB: Packt Publishing, 2012.
 \\
(eBrary) Sale, David. Testing Python : Applying Unit Testing, TDD, BDD and Acceptance Testing. Somerset, GB: Wiley, 2014.
 \\
(eBrary) Acharya, Sujoy. Mockito Essentials. Olton Birmingham, GB: Packt Publishing, 2014.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Métodos de Desenvolvimento de Software.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

